真的上車了：金融才俊激慳10年圓置業夢

【東網專訊】 「我知道為咗自己嘅上車夢，我唔可以太大洗。」80後慳家男Andy用激平電話、與女友兩人食一個飯兼絕少旅行，由加拿大開始儲錢儲到香港，儲足10年，終於一圓上車夢，今年在將軍澳藍塘傲買入一個單位，總值逾500萬港元。有理財顧問分析，Andy目標明確，懂得平衡支出收入，方一舉成功，又勸喻時下年輕人，只要有目標有方向，一樣上車有望。

Andy自小移民加拿大，在當地讀書生活，畢業後「百足咁多爪」，曾任補習老師、連鎖廚具店銷售員、格仔舖老闆及夜市檔主，為求搲銀博到盡。辛苦工作多年，戶口終有6位數積蓄。他亦坦言，「要儲錢，一係諗多啲方法賺錢，一係就慳錢。」

為求人生突破，Andy在3年前回流香港。他形容，比起加拿大，在香港更易賺得人生第一桶金。不過，讀書時修讀的是心理學，對工作幫助不大，於是他毅然投身金融業，於一所證券行從事財富管理，協助客人買賣債券，幸求學時期曾修讀經濟，所以買賣股票、債券均逐漸得心應手。不過，香港工作忙碌，工時動輒以10小時起，Andy無暇再經營副業，為了上車，唯一手段便是慳錢。

Andy現時1個月更可儲6成糧，他亦坦承，成功上車全憑夠慳。說罷，他展示了手中電話，說「我用嘅只係平平無奇嘅小米電話，都係1,000蚊多少少。」他解釋，以前曾賣二手電話，經驗告訴他科技不斷推陳出新，永遠難追上潮流。

因為在中環工作，食飯交通均所費不菲，所以Andy午餐時大都光顧連鎖快餐店，一餐僅40元，可謂「慳得就慳」。此外，Andy近3年以來甚少旅行，大部分東南亞國家未曾到過，僅曾飛上海及日本，更指「我係平價機票先捨得去」。

慳家男Andy使費「諗過度過」，無獨有偶，他遇着同樣慳家的女友。他表示，兩人外出吃飯時，若肚子不是太餓，會單嗌一個飯「加底」共享；而且兩口子甚少到戲院，寧可買碟回家欣賞，務求將洗費壓至最低，兩人更到銀行開聯名戶口齊齊儲錢。

奇招盡出兼儲足10年，加上家人幫助，Andy今年10月終達成夢想，在將軍澳藍塘傲購入1個400多呎單位，總值逾500萬元，敍造5成按揭 ，供款年期30年，與女友兩人每月合供1.2萬元。他表示，自小受雙親影響，認為買樓保值兼抗通脹，而與女友合供1.2萬元未算吃力。

最後，他寄語年輕人，應慳得就慳，不要做月光族，平日須抵受物質誘惑，勿追求新鮮及潮流，而最重要的是對自己守承諾，說儲多少便儲多少，更以自己在加拿大的經歷為例，用不同渠道掘金。「我知道搵得一萬幾千，儲錢會辛苦，我都經歷過，但你要行出第一步，唔好驚失敗！」

唔係話家人幫助440萬咩

500萬 5成按，即要250萬

唔知加家人幫助左幾多錢

但送得出國讀書家底點都有d

加上家人幫助

點解要回流
加拿大唔好住咩

【東網專訊】 「我知道為咗自己嘅上車夢，我唔可以太大洗。」80後慳家男Andy用激平電話、與女友兩人食一個飯兼絕少旅行，由加拿大開始儲錢儲到香港，儲足10年，終於一圓上車夢，今年在將軍澳藍塘傲買入一個單位，總值逾500萬港元。有理財顧問分析，Andy目標明確，懂得平衡支出收入，方一舉成功，又勸喻時下年輕人，只要有目標有方向，一樣上車有望。

Andy自小移民加拿大，在當地讀書生活，畢業後「百足咁多爪」，曾任補習老師、連鎖廚具店銷售員、格仔舖老闆及夜市檔主，為求搲銀博到盡。辛苦工作多年，戶口終有6位數積蓄。他亦坦言，「要儲錢，一係諗多啲方法賺錢，一係就慳錢。」

為求人生突破，Andy在3年前回流香港。他形容，比起加拿大，在香港更易賺得人生第一桶金。不過，讀書時修讀的是心理學，對工作幫助不大，於是他毅然投身金融業，於一所證券行從事財富管理，協助客人買賣債券，幸求學時期曾修讀經濟，所以買賣股票、債券均逐漸得心應手。不過，香港工作忙碌，工時動輒以10小時起，Andy無暇再經營副業，為了上車，唯一手段便是慳錢。

Andy現時[red]1個月更可儲6成糧(/red，他亦坦承，成功上車全憑夠慳。說罷，他展示了手中電話，說「我用嘅只係平平無奇嘅小米電話，都係1,000蚊多少少。」他解釋，以前曾賣二手電話，經驗告訴他科技不斷推陳出新，永遠難追上潮流。

因為在中環工作，食飯交通均所費不菲，所以Andy午餐時大都光顧連鎖快餐店，一餐僅40元，可謂「慳得就慳」。此外，Andy近3年以來甚少旅行，大部分東南亞國家未曾到過，僅曾飛上海及日本，更指「我係平價機票先捨得去」。

慳家男Andy使費「諗過度過」，無獨有偶，他遇着同樣慳家的女友。他表示，兩人外出吃飯時，若肚子不是太餓，會單嗌一個飯「加底」共享；而且兩口子甚少到戲院，寧可買碟回家欣賞，務求將洗費壓至最低，兩人更到銀行開聯名戶口齊齊儲錢。

奇招盡出兼儲足10年，加上家人幫助，Andy今年10月終達成夢想，在將軍澳藍塘傲購入1個400多呎單位，總值逾500萬元，敍造5成按揭 ，供款年期30年，與女友兩人每月合供1.2萬元。他表示，自小受雙親影響，認為買樓保值兼抗通脹，而與女友合供1.2萬元未算吃力。

最後，他寄語年輕人，應慳得就慳，不要做月光族，平日須抵受物質誘惑，勿追求新鮮及潮流，而最重要的是對自己守承諾，說儲多少便儲多少，更以自己在加拿大的經歷為例，用不同渠道掘金。「我知道搵得一萬幾千，儲錢會辛苦，我都經歷過，但你要行出第一步，唔好驚失敗！」

大家估下個二百幾萬 佢出左有無五分一

父幹撚 扮乜撚野白手興家

六位數喎

晴報作者去左東方做？

100000又係六位數
999999又係六位數

奇招盡出兼儲足10年，加上家人幫助 此post已完

有屋企人幫都要儲10年錢

笑撚到停唔到

融入唔到當地掛，有啲衰到縮喺唐人街，英文都唔識

垃撚圾

有家人幫都算 買樓都變左夢想 傻撚左

其實香港真係好好，唔係為退休點解要響加拿大嗰邊住？我覺得香港好多年青人都唔識珍惜！
利申：澳洲悉尼讀書！

做到死去為層樓 唔去旅行 唔去玩 唔去食
人生仲有乜意思？比你供廿年 你都五六十歲啦 仲有精力去玩去食？

日日都有呢種報導係想叫大家落力比錢買樓 唔買樓就無人生 一齊推高個樓價

儲10年仲要屋企幫

一睇到"加上家人幫助"就笑左出聲

咁燃慳兩條友儲十年都係六位數
屋企人支助應該要七位數先上到車.
有幾勵志.

其實香港如果有租管
根本唔使買樓
依家最仆街係搶高左樓價
仲要租都拉高埋
成拎日講到買樓先叫獨立生性
根本外國好多都係租一世樓

儲6位數，當佢99萬

一年儲10萬，儲10年
要1年儲10萬真係唔難，同埋唔洗講到噤慘無錢洗

諗起月入八千買林寶

用十年買香港樓
識人加拿大做左十年野，高中都未畢業
已經有車有兩層單位收緊租

同我識嘅人一鳩樣，自已儲少少再加屋企人幫一大份就成日吹話自已好努力好辛苦去儲錢買樓

加上家人幫助

已經冇野講

最好果10年拎左去捱層樓番黎 都仲未計屋企人出手
仲講到自己好成功好偉大 真係覺得好悲哀

個社會要腐敗折墜到咩地步先要狂sell呢d偽勵志故事...

現在的年青人，不努力工作，整天就會抱怨社會不公，我有個朋友，現在算是個白領，月薪8000

看看他是怎麽用一年時間買超跑吧：
一年間，他上班坐公車，學著自己做飯，不去喝酒，不抽煙，不賭博，不唱K，省吃儉用，一年後，皇天不負有心人。他終於用辛苦儲下來的7萬，加上他爸給的645萬，終於買了一部林寶堅尼

真係好勵志

仲有30年

點解金融一定係才俊， IT 就一定係狗

供樓都萬2蚊個月 話唔吃力
已經一年14萬4千

冇得輸

係到營造買左樓就成功人士咁
屌你老母依篇野又制造奴隸

金融才俊，明明係基金佬。

中國真係收返香港佢有後路呀嘛屌
珍惜乜柒呀
珍惜要一日食一注香先買到樓呀？

六位數
好撚多

垃圾！父幹撚
以為有幾巴屎閉

諗起月入八千買林保潮文

又係父幹成功例子

講到買樓就係一生目標，呢個社會真係痴撚左線

越嚟越多林寶堅尼潮文

當佢儲左一百萬
姐係屋企人幫左百五萬

冇父幹佢要2x年先有首期

仲要靠家人幫助 廢人一個

難聽D講句，我寧願住死一世公屋，有閒錢去下旅行好過。。。

供30年
死得

支爆、美帝加息期先上車

我真係恭喜你呀

到時咪怨就好

就黎寫到變潮文

五百萬既樓都買唔起有幾金融才俊呀

屌你老母標題撚
有家人幫助變左講到佢白手興家

咁都有得打飛機

加上有家人幫助
屌你老母

加埋你老母臭西落間屋到比狗屌

好似香港社會咁腐敗,好似係

樓價會升
應該退休咁上下先有首期

儲6位數買500萬樓借5成 家人要幫幾多

又一低尻能新聞

儲十年都只係俾首期

自小移民讀書
唔多似係融入唔到
應該係撈唔掂死死氣返香港

你睇吓我回邊個先！其實如果有澳洲或者加拿大Passport今本返嚟香港都係最好

而家政府會陸續出招趕公屋港人走
郁完富戶就會郁你地

才俊

邊撚到俊，睇過

做金融做到咁，六年先有六位數，轉行揸的士啦！

我哭了，最一個感人肺腑既父幹例子

屌有邊單唔係加上家人幫助既